# Opptak

PC på teknikerrommet er satt opp med PlayIt Recorder som kan ta opp
sendinger manuelt og lagre dem som wave-filer. Dette formatet er valgt
for at det skal være mulig å redigere opptakene etter sending uten tap
av lydkvalitet.

Start PlayIt ved å klikke på den røde sirkelen i verktøylinjen nederst
til høyre på skjermen.

![](opptak_hvor.png)

For å starte opptak, trykk på den store røde
sirkelen.

![](opptak_oversikt.png)

For å starte ett opptak må du gi den et navn. Hvis opptaket er et
program som skal legges inn i airtime skriv programnavnet, uten
mellomrom, bruk eventuelt bindestrek. Ikke legg til dato, det legges
automatisk til.

![](opptak_navn.png)

For å finne opptaket, klikk Recordings > Explore
Recordings.

![](opptak_finn.png)

Når du er ferdig, trykk stopp (den firkantede knappen).

Ofte vil det være nødvendig å trimme start og / eller slutt på
programmet. Det kan da åpnes i feks Hindenburg (et redigeringsprogram
installert på radioens stasjonære PC'r).
